<div class="row">
    
        
        <h2 style="margin-left: 55px;">Reversiones</h2>
    <div style="text-align: justify; font-size: 14px; padding: 0px 55px;">
        <p>Si requieres efectuar una anulación sin gastos por compras web, solamente es posible hacerlo el mismo día de la compra comunicándolo vía telefónica (horario: 8:00 a.m. y las 9:00 p.m. de lunes a sábados y de 8:00 a.m. a 8:00 p.m. los domingos y festivos). Las reversiones de compras online que se encuentren en cualquiera de estos casos:<br><br>

        1) Fue objeto de Fraude<br>
        2) Fue una operación no solicitada<br>
        3) El producto adquirido no sea recibido<br>            
        4) El producto entregado no corresponda a lo solicitado, no cumpla<br>
        con las características inherentes o las atribuidas por la información que se suministre sobre él.<br>
        5) El producto se encuentre defectuoso.<br><br>

        Para las reversiones la Compañía contará con 15 días hábiles a partir de momento en que se reciban los documentos necesarios que apliquen para cada caso y éstos sean aprobados. Esta queja deberá ser presentada dentro los cinco (5) días hábiles siguientes a la fecha en que el consumidor tuvo noticia la operación fraudulenta o no solicitada, o en que debió haber recibido producto o lo recibió defectuoso o sin que correspondiera a lo solicitado. <a href="http://www.exito.com/images/category/landing/2017/landing_reversiones/img/Decreto5872016.pdf" target="_blankver decreto">Ver aquí decreto 587 de 2016</a><br><br>

        Para estos casos Debes enviar a servicioalclientecomerciodirecto@grupo-exito.com, el formato adjunto con la siguiente información.  (<a href="http://www.exito.com/images/category/landing/2017/landing_reversiones/img/formato_solicitud_reversion.pdf" title="Descargar dormulario" target="_blank">Descargar formulario solicitud de reversión</a>):<br><br>
 
        Fundamentos de la solicitud de reversión (el cliente debe explicar el porqué de su solicitud, de forma clara, precisa, oportuna y veraz).<br><br>

        1. Indícanos la causal que sustenta la petición, la cual solo podrá ser una de las siguientes opciones:<br>

        a. Fue objeto de Fraude.<br>
        b. Fue una operación no solicitada.<br>
        c. El producto adquirido no sea recibido.<br>
        d. El producto entregado no corresponda a lo solicitado, no cumpla con las características<br>inherentes o las atribuidas por la información que se suministre sobre él.<br>
        e. El producto se encuentre defectuoso.<br><br>
 
        2. Valor por el que se solicita la reversión.<br><br>

        3. Adjuntar copia de la transacción (voucher o comprobante del pago con número, fecha y hora)<br><br>

        4. Adjuntar copia del documento de identidad del propietario del medio de pago con el cual se efectuó la compra.<br><br>

        5. Adjuntar certificación de la cuenta bancaria con la cual se realizó la operación. No se admiten extractos o copias vencidas.<br><br>

Si requieres apoyo desde nuestro Call Center contáctanos al 018000112858 o consulta las líneas de atención <a href="http://www.exito.com/centroayuda/contacto" title="lineas de atención" target="_top">aquí</a> </p>
</div>
</div>