<div class="row">
    
        <div style="text-align: justify; font-size: 14px; padding: 0px 55px;">
           <p>
Autorizo a ALMACENES ÉXITO S.A. para que trate mis datos personales suministrados en el presente (registro, formulario, formato, etc) con los siguientes fines:
</p>
<ul>
	<li>
		Cumplir las obligaciones derivadas de las relaciones contractuales que llegare a establecer conmigo; otorgarme garantía sobre productos adquiridos cuando ello proceda; e informarme sobre condiciones comerciales y servicios postventa, entre otras acciones derivadas del negocio que celebremos.
	</li>
	<li>
		Realizar acciones de inteligencia de negocios, creación de ofertas a la medida, prospectiva de clientes, investigación y tendencias de mercado; identificar trazabilidad y patrones de consumo con fines estadísticos; entendimiento de perfiles, rutas de navegación, seguimiento de marcas y demás comportamientos en redes sociales.
	</li>
	<li>
		Contactarme a través de diversos canales físicos y electrónicos, como pueden ser volantes, contacto telefónico, mensajes de texto, correo electrónico, o cualquier otro por mi autorizado, para invitarme a participar del programa de lealtad; comunicarme promociones y publicidad sobre productos, bienes y servicios, así como enviarme obsequios por campañas publicitarias, e invitaciones a eventos de interés relacionados.
	</li>
	<li>
		Entregarlos a sus empresas filiales, subsidiarias, sociedades en las cuales tenga directa o indirectamente participación accionaria, a sus aliados estratégicos y socios de negocio, así como al Grupo Casino, para las finalidades aquí mencionadas, en relación con su vínculo comercial con ALMACENES ÉXITO S.A. 
	</li>
	<li>
		Entregarlos a terceros encargados de alguno de los tratamientos aquí mencionados, en Colombia o en el exterior.
	</li>
	<li>
		Entregarlos a la compañía administradora de su programa de lealtad, PUNTOS COLOMBIA S.A.S., para que además esta me invite a participar en la totalidad de beneficios que ofrecerá su ecosistema de puntos y aliados.
	</li>
	<li>
		Consultarlos en bases de datos con vocación pública para la gestión de riesgos.
	</li>
</ul>

<p>
En relación con los datos biométricos que ALMACENES ÉXITO S.A. te llegare a solicitar, tales como la huella dactilar, fotografías, entre otros, te recordamos el carácter facultativo de la respuesta a las solicitudes que te hagamos en relación con tales datos. 
</p>
<p>
Consulta nuestra política de protección de datos personales en <a href="https://www.grupoexito.com.co/es" target="_blank">www.grupoexito.com.co</a> y ten presente que entre los canales para el ejercicio de tus derechos de habeas data a consultar, actualizar, corregir, rectificar, suprimir tus datos o revocar tu autorización, tenemos a tu disposición el correo electrónico proteccion.datos@grupo-exito.com
	
</p>

        </div>
 </div>